## 常见证券编码规则
600开头的股票是上证A股，属于大盘股，其中6006开头的股票是最早上市的股票，6016开头的股票为大盘蓝筹股;
900开头的股票是上证B股;
000开头的股票是深证A股，001、002开头的股票也都属于深证A股，其中002开头的股票是深证A股中小企业股票;
200开头的股票是深证B股;
300开头的股票是深交所创业板股票;
400开头的股票是三板市场股票。
43或者83开头的股票是新三板股票（属于场外交易所，深户深交所属于场内）

另外，
沪市权证以580开头，深市权证以031开头;
申购代码：沪市以730/732开头，深市新股申购的代码与深市股票买卖代码一样;
配股代码：沪市以700开头，深市以080开头。

## 上交所编码规则
> 在上海证券交易所上市的证券，根据上交所“证券编码实施方案”，采用6位数编制方法，前3位数为区别证券品种
000xxx 指数
001xxx 国债现货;
100xxx 可转债;
120xxx 企业债;
201xxx 国债回购;
310xxx 国债期货;
500xxx/550xxx 基金;
600xxx/601xxx/603xxx A股;
700xxx 配股;
710xxx 转配股;
701xxx 转配股再配股;
711xxx 转配股再转配股;
720xxx 红利;
730xxx/732xxx 新股申购;
735xxx 新基金申购;
737xxx 新股配售;
900xxx B股。
备注：
沪市A股票买卖的代码是以600、601或603打头，如：运盛实业：股票代码是600767。中国国航：股票代码是601111。应流股份：股票代码是603308。
B股买卖的代码是以900打头，如：仪电B股：代码是900901。
沪市新股申购的代码是以730打头。如：中信证券：申购的代码是730030。深市新股申购的代码与深市股票买卖代码一样，如：中信证券在深市市值配售代码是003030。
配股代码，沪市以700打头，深市以080打头。如：运盛实业配股代码是700767。深市草原兴发配股代码是080780

## 深交所编码规则
> 顺序编码区：6位代码中的第3位到第6位，取值范围为0001-9999。证券种类标识区：6位代码中的最左两位，其中第1位标识证券大类，第2位标识该大类下的衍生证券
00xxxx A股证券
03xxxx A股A2权证
07xxxx A股增发
08xxxx A股A1权证
09xxxx A股转配

10xxxx 国债现货
11xxxx 企业债
12xxxx 可转债
13xxxx 国债回购
16xxxx 开放式基金
17xxxx 原有投资基金(封闭式基金)
18xxxx 证券投资基金(封闭式基金)

20xxxx B股证券
27xxxx B股增发
28xxxx B股权证

30xxxx 创业板证券
37xxxx 创业板增发
38xxxx 创业板权证
39xxxx 综合指数/成份指数

深市A股票买卖的代码是以000打头，如：顺鑫农业：股票代码是000860。B股买卖的代码是以200打头，如：深中冠B股，代码是200018。
中小板股票代码以002打头，如：东华合创股票代码是002065。
创业板股票代码以300打头，如：探路者股票代码是：300005

## 知识普及
指数名字前的“G”是指“贡”字，也就是“贡献”的意思。你点一下可以看见所有股票对该指数的涨跌贡献度。
股票名字前面“L”是指“联”，也就是指关联品种，是指该股可能有B股、H股，或者是债券、权证什么的。
股票名称中的英文含义：
分红类：
XR,表示该股已除权，购买这样的股票后将不再享有分红的权利;
DR，表示除权除息，购买这样的股票不再享有送股派息的权利;
XD，表示股票除息，购买这样的股票后将不再享有派息的权利。
其他类：
ST，这是对连续两个会计年度都出现亏损的公司施行的特别处理。ST即为亏损股。
*ST，是连续三年亏损，有退市风险的意思，购买这样的股票要有比较好的基本面分析能力。
N，新股上市首日的名称前都会加一个字母N，即英文NEW的意思。
S*ST，指公司经营连续三年亏损，进行退市预警和还没有完成股改。
SST，指公司经营连续二年亏损进行的特别处理和还没有完成股改。
S，还没有进行或完成股改的股票。
NST，经过重组或股改重新恢复上市的ST股